英文好嘅巴絲麻煩入一入黎(外國電視台綵訪)

好抱歉冇番黎同大家一齊渡過呢個艱難嘅時間。

呢家人喺烏克蘭基輔，印定左小小海報(英/俄文)痴喺市中心，希望令當地人都可以知道香港發生緊咩事。

同時亦聯絡左幾年前烏克蘭示威中拍片向世界求助嘅少女，睇下佢會唔會有啲意見提供。

今日佢番左黎基輔，有幸一會，佢幫我聯絡左傳媒朋友話可以做個訪問。
電視台 1

電視台 2

好緊張驚會講得唔好(我都開始刨緊新聞)，希望咁多位巴絲可以幫手諗下啲內容。

推

推 加油

講下兩邊武力唔對等
使用過重武力(豆袋彈)
使用化武(胡椒噴霧/催淚彈)
向記者開槍 (仲搶救緊)

［ 合 集 ］警 隊 暴 力 打 壓 示 威 者

內容包三個重點夠唔夠
今日目的(Objectives) 使唔使講
1. 事件經過 (Rundown of important events during protest/strike
2. 傷亡 (Casualities, injuries
3. 警犬行動(？ (Actions taken by police against protesters
發夢見到Mark 低姐

請廣傳至外國傳媒 ：多名黑警以警棍及盾牌圍毆手無寸鐵女生

麻煩提及香港警察行使過份武力，對示威者身體構成嚴重傷害

Home Police Force cruelly tackled protestors with extreme violence, causing irreversible physical and mental trauma

Hong Kong Police Force

大家嘅提議我都會睇熟啲

電視台1 剛send 左小小問題黎，比大家睇下

Just briefly what we can talk about:
1) What may the government do with the law
2) What would be the people's response after today's victims
3) What's, more broadly, the future for Hong Kong as part of China

英文廢 幫push

push

the final nail in the coffin of one country two systems

加油 緊張就一定
但盡講就得

1. 政府可以配合中國作政治檢控，而受害者可以係異見人士，商家（例子就係中國而家扣留加拿大公民黎做政治籌碼）

2. 長期不合作運動，更多抗爭？

3. 中國式法治強行在香港實施，令香港法治大幅倒退

未來烏克蘭人，幫推

我都搵左個烏克蘭朋友幫手

Push

網上有英文版 睇下岩唔岩洗

OP, what sort of narrative do you have in your mind?
What goal do you wanna achieve?
Do you simply want others to know about the issue?
Or do you want to impart in them a certain "impression"?
The 3 questions they proposed can be tackled in quite a number of directions.
Anyhow, you still need to know the bill inside out, or else people are gonna be suspicious of your "ulterior" motive.
There was a thread not long ago about some kid who thought he could "debate" others on that matter.
People in the west are sometimes quite naive, in the sense that they have the habit of taking things very literally. This is especially true when it comes to legal matters.
You can't blame them, they are simply used to things being crystal clear. But then the side effect is that they can't quite understand the "Chinese way" of thinking (ie. insincerity, a fairly liberal use of figure of speech, out right deception etc.).
If you're getting an interview, make sure to do it the "western way". Explain everything clearly. Don't make too many assumptions.
MAKE SURE YOU KNOW THE BILL INSIDE OUT, don't give those shills an easy way to spin things their way.

push 咁啱黎左烏克蘭旅行 啱啱離開Kiev 日日mon post睇到香港既情況好心痛 但乜都做唔到

加油！！！

1. 可以參考英國下議會於六月十日嘅討論，同埋彭定康條youtube 片
2. 自己諗
3. Death of everything that we believed it and everything that defined us as who we are.

請得閒,英文又好既巴絲打入黎

英國下議院就香港之緊急問題討論(official transcript)